World Wide Web 誕生 30 周年 萬維網之父：現今網絡世界嚴重功能失調

由無數網頁組成的萬維網「World Wide Web」在 1989 年面世至今，剛好 30 周年。經過多年發展，這個系統已經和現代人類生活密不可分。不過當年發明這套系統的萬維網之父，英國科學家 Tim Berners Lee 卻對現代的網絡世界感到十分不滿。

他在昨日發出公開信，指今日的萬維網已經出現嚴重的功能失調，更直指網絡的力量已不再是一股善良的力量。在公開信中，他更點名批評以 Facebook及 Google 為首的科技公司，採用廣告分成的營利模式，與為標題黨及假新聞來源背書無異。此外，他亦指近年常見的網絡攻擊行為，是令到萬維網出現問題的第二個罪魁禍首。

為扭轉目前網上世界中的各種問題， Berners Lee 認為企業及政府責無旁貸，當中私人企業需要採取行動，確保他們的營利方式能夠保障人權、民主及科學等重要價值。而政府亦應該要及時修改法例，適度監管互聯網，在不威脅互聯網開放的前題下，阻止網路攻擊及騷擾行為。

最後， Berners Lee 同時指責網絡上愈來愈多極端言論，更表示沒有想過萬維網的發明會導致這個後果。不過他認為，所有人都應該為網上出現極端言論而負責，共同守護這一片網上空間。

資料來源：BBC

封信：

當年整互聯網既計劃書：

microsoft 係 html 加勁多私人野都扭曲唔少網頁設定

係咁架啦

有鹹野睇先帶動www

廿年前都好撚多廣告啦